Prottokoll sel 25mal Junis 1874
Koos ollid kohto Peawannem  Ans Lassel 
Hans Sarman
Mart Epman
Kirjutaja H. Saarmo
№ 20.
Se Prottokoll mis № 14 Hakendrehi kohtusse olli sadetud, on sealt taggasi sadetud, et walla kohhus peab sedda ueste ülle kulama ja mõistust teggema:
 Marri Kaermann astus ette ja tunnistas, et temma on 2 hoobi  Kai Idolli selja peal näinud, mis  Mart Pauli on lönud ja et temma on kuulnud kui Paaka Rentnik on 5 Rub. omma karjast lubbanud trahwida.
Moistetud sai, et Mart Pauli peab 3 Rub trahwi maksma sepärrast et temma Kaie 2 hoobi keppiga on löönud ja et Mart mitmel korral walla kohto ees on walletanud. Sest rahhast saab 2 Rubla Kai Idolli löömisse eest ja üks Rubla walla laekasse temma mitme kordse walle eest.
Se moistminne sai kulutud ja ollid sellega rahhul nihästi kaebaja Kai Idoll kui ka temma wastane  Mart Pauli ja se moistmine peab ka 1misel Augustis täidetud sama ja kui se moistminne mitte 1misel Augustis täidetud ei olle saab Mart Pauli 2 päwa puris ollema.
Täidetud.
 Hans Lassel XXX
Mart Epmann XXX
Hans Saarmann XXX
Tunnistusseks kirjutaja H. Saarmo /allkiri/
